\documentclass[a4paper,12pt]{mwart}

\usepackage[polish,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\frenchspacing

\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{makecell}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{output-decimal-marker = {,}}
\usepackage{icomma}
\let\lll\undefined
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{setspace}

\begin{document}

\onehalfspacing
\begin{flushleft}

  \textbf{Szymon \MakeUppercase{Mikulicz}} \\
  \textbf{Marcel \MakeUppercase{Piszak}} \\
  \vspace*{12pt}

  \MakeUppercase{\textbf{Wibroakustyczna stacja pomiarowa oparta o mikrokomputer Raspberry Pi}} \\
  \vspace*{6pt}
  \MakeUppercase{\textbf{Vibroacoustic measuring station based on Raspberry Pi microcomputer}} \\
  \vspace*{12pt}

  AGH Akademia Górniczo-Hutnicza \\
  Wydział Inżynierii Mechanicznej i Robotyki \\
  Katedra Mechaniki i Wibroakustyki \\
  \vspace*{6pt}

  czilukim@o2.pl \\
  marcel.piszak@wp.pl \\

\end{flushleft}

\noindent
\textbf{Streszczenie} \\
Treść streszczenia
\vspace*{24pt}

\noindent
\textbf{Abstrakt} \\
Współczesne rozwiązania dedykowane do pomiarów drgań budynków proponowane przez
popularnych producentów sprzętu pomiarowego charakteryzują się dużym stopniem
skomplikowania. Celem niniejszego projektu było zbudowanie prostego i
przystępnego cenowo systemu pozwalającego na pomiar i analizę drgań budynków
zgodną z normą PN-B 02170:2016-12. Postanowiono stworzyć system pomiarowy
oparty na platformie Raspberry Pi® oraz wykorzystujący akcelerometry typu MEMS
w celu minimalizacji kosztów i rozmiarów stacji. Oprogramowanie kontrolujące
akwizycję oraz analizę danych napisano przy użyciu języka Python i odpowiednich
bibliotek. Skonstruowanie oraz uruchomienie zaprogramowanego układu ma
bezpośrednio przyczynić się do realizacji większego projektu obejmującego
połączenie takich jednostek analizujący drgania na większym obszarze.
\vspace*{24pt}

\section{Wstęp}
Pomiary drgań są ważnym elementem oceny wibroakustycznej w technice. Jednym z
wielu pól na których można je stosować jest badanie wpływu wibracji podłoża na
budynki. Źródła drgań oddziałujące na obiekty budowlane są zróżnicowane, ale
najczęściej pochodzą od wszelkich środków transportu eksploatowanych w
bezpośredniej bliskości zabudowy. W miastach wzmożona komunikacja samochodowa,
ruch tramwajowy, a nawet metro, potrafią powodować występowanie drgań o dużych
amplitudach przyspieszeń. Z kolei konstrukcje budynków poddawane długotrwałej
ekspozycji na drgania mogą ulegać uszkodzeniom, a w skrajnych przypadkach
zniszczeniu. Dodatkowo na terenach miejskich często można spotkać budynki
wymagające dużego ograniczenia wpływu drgań za względu na pełnione funkcje.
Różnego rodzaju laboratoria, szpitale czy przemysł precyzyjny nie dopuszczają
występowania drgań o amplitudach uniemożliwiających pełnienie danej funkcji
przez mieszczący je budynek.

\section{Założenia projektowe}
Głównym założeniem projektu była prostota konstrukcji, dostępność elementów i
ich zgodność z wymogami pomiarów określonych w normie [odn]. Ponadto w procesie
przetwarzania i analizy sygnału wykorzystano wyłącznie biblioteki na licencji
wolnego oprogramowania, a cały kod napisany podczas jego realizacji umieszczono
na platformie GitHub.

\section{Opis realizacji projektu}
Stację badawczą skonstruowano z mikrokomputera Raspberry Pi 3 model B oraz
trzyosiowego akcelerometru MMA8451 firmy Adafruit. Wykorzystany model Rasberry
Pi posiada moduł Wi-Fi co uniezależnia go od dostępności sieci kablowej i
pozwala umieści stację badawczą w dowolnym miejscu z zasięgiem sieci
bezprzewodowej i dostępem do zasilania sieciowego. Wybrany akcelerometr posiada
możliwość rejestracji z rozdzielczością bitową ośmiu lub czternastu bitów.
Ponadto może pracować w jednym z trzech zakresów \SI{2}{\g}, \SI{4}{\g} lub
\SI{8}{\g}. Wykorzystuje on interfejs I\textsuperscript{2}C, co pozwala go
bezpośrednio podłączyć do pinów wejścia-wyjścia ogólnego przeznaczenia (GPIO)
na mikrokomputerze.

\section{Wnioski}

\end{document}
